
\newpage
\appendix

\chapter\section{Espelhar Repositório}\label{ap2}

\textbf{Passos}
\paragraph{}
Primeiramente configura-se a chave:
\begin{enumerate}
  \item Primeiramente é preciso criar uma chave \textit{ssh} pública com o usuário \textit{git} no servidor em que o \textit{gitlab} esta 
    instalado.
  \begin{itemize}
   \item Verifique se você já possui uma chave \textit{ssh} por meio do comando abaixo:
    \begin{lstlisting}
    $cat ~/.ssh/id_rsa.pub
    \end{lstlisting}
   \item Caso você não tenha instalado, execute o comando abaixo sem ADICIONAR UMA SENHA:
    \begin{lstlisting}
     $ssh-keygen -t rsa -C <<seu_email>>
    \end{lstlisting}
   \item Adicione a chave pública gerada ao perfil do \textit{github}, isto dará permissão para dar \textit{push} no repositório.
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{}
Preparando o \textit{git} para realizar o espelhamento.
\begin{enumerate}
  \item Adicione o \textit{remote} no repositório do \textit{gitlab}. Siga os comandos abaixo (\textit{mirror}):
  \begin{lstlisting}
  $cd /var/opt/gitlab/git-data/repositories/root/colab.git
  $git remote add --mirror github git@github.com:<login>/<projeto>.git
  \end{lstlisting}
  \item Verifique se o \textit{remote} foi adicionado corretamente:
  \begin{lstlisting}
  $git remote -v
  \end{lstlisting}
  \item Adicione o \textit{hook} na pasta \textit{hooks/}. Para isto, torne o arquivo executável ou remova o \textit{.sample} do final 
    (depende da versão):
  \begin{lstlisting}
  $chmod +x hooks/post-receive
  \end{lstlisting}
\end{enumerate}

\paragraph{} 
Alterando o \textit{script post-receive}.

\begin{enumerate}
  \item Abra o arquivo \textit{hook} do \textit{script} e adicione a linha contendo o comando \textit{exec} dentro de \textit{post-receive}:
  \begin{lstlisting}
  $vi hooks/post-receive
  
  exec( 'git push --mirror github --quiet & ')
  \end{lstlisting}
    Obs.: Para fins de teste, você pode testar o \textit{mirror} com o comando abaixo:
  \begin{lstlisting}
  $git push --mirror github
  \end{lstlisting}
  Verifique se o repositório foi espelhado no \textit{github}.
  \item Teste o \textit{hook}. Para isto clone o repositório que está no \textit{gitlab} crie um \textit{commit}, dê um \textit{push} e 
    veja se replicou no \textit{github}.
\end{enumerate}

\paragraph{}
Possíveis problemas:
\begin{itemize}
 \item Você pode ter erros com relação ao dono do arquivo. Garanta que o \textit{script} pode ser acessado pelo usuário \textit{git}.
 \item Se alguma senha for adicionado junto ao \textit{ssh}, então o espelhamento pode falhar.
\end{itemize}

